【正視聽：反思行動數量】

反思行動數量月前我已經見過有類似既po，我記得係熱門po黎，戈時大家都好認同，但近排大家好似唔記得左咁.......行動過多係根底問題，係要反思既問題。

以下係個人觀察+連登po 大家既意見+識既前線手足既參與模式所得。帶返個頭盔先，我唔鼓吹休息，因為我都同意休息會令大家失去士氣，失去抗爭既習慣，或者係令市民覺得運動唔再多人參與、無行動，但由琴日既被捕數量同個行動太急，缺乏宣傳，甚至成個活動都鬼鬼地，由此可見達成共識同反思行動模式係有急切性。平時好小打咁多野，可能有D 1999或者用錯字眼，請大家見諒，亦希望覺得我講既野唔岩的話，想屌想鬧既就比D 實際既建議黎駁我，理性討論先會進步，無興趣係到互相問候。

由69到依嫁，雖然我唔會次次都出，但自問參與度我問心無愧，基本上除左要證既職同埋魔術師之外，我咩職都做過，錢有keep 住捐，亦活躍於國際戰線，你覺得我係分化撚定乜撚定藉口多定直頭當我係狗又好，我唔在意，我只係在意大家會唔會反思，達成共識，肯反思先會進步，抗爭唔係靠熱血就有用，理智都好重要。

呢個係連續兩個星期日既被捕數量，想講既係，大家有follow開的話，或者睇開被捕人士關注組，都知道近月既濫捕情況有幾嚴重，好多手捉喺未去到行動現場就已經被捕，而且好大部份時被捕手足都係under 喺無記者、無人影到佢個樣同知佢名既情況下被捕，更唔知呢部份呢手足有幾多係有gear，姐係，如果佢地被消失都無人知，純粹係佢地親友知佢地失蹤，但無直接證據去質疑佢地係咪比狗捉左。

連續兩個星期日行動既被捕人士。
( 10.20被捕人士整合

27/10被捕人士總數已過300。
28/10被捕人士數量
)

而我就想問下大家，無論係勇定和，手足被捕就唔係必要？可能你會話坐48姐，都無野入到罪就唔洗驚，但係48係咪必要，你唔知戈48入面會唔會被精神上或肉體上虐待，手足放出黎既心理陰影、肉體上既創傷，無律師、家長搵到既手足又會唔會被消失，被捕前被私刑甚至係喺鏡頭面前被打、被噴、非禮侵犯又係唔係必須？而目前既我地，除左鶳之外就無辦法追究班狗。

無錯，平時有無行動都有狗亂咁拉人，但係有行動既日子佢地係會喺唔同既車站、街到亂咁搜人、亂咁拉人，淨係睇link 都見到，行動日子既被捕數量係以倍數地增加，而由27號黎睇，濫捕絕大機會會係班狗日後既主要策略（或者已經做緊，係咁拉文宣手足）。

（順便宣傳一下，唔該大家入被捕人士關注組，留意下有無你識既人，或者平時影到、cap 到有人被捕都報上去，唔好比佢地被消失。
被捕人士關注組tg：@youarenotalonehk）

而我覺得大家搞活動之前要有共識，呢個係咪有用既活動、係唔係make 到noise、係唔係已經Plan 好、定純粹係同狗互鬥既活動？近排既畫面只係集中係狗打手足，無錯係有用，但會唔會麻木左？Twitter 手足成日話要煲大港共同狗唔容許香港既集會、遊行自由，呢樣野已經講左幾個月，但係咪真係有需要仲要用手足既安危做我地文宣既材料？？

喺行動方面睇
部份行動未fc：
有巴打指出尖沙咀集會搞手有機會係鬼，當個搞手真係鬼啦，點解咁唔負責、咁急既活動點解會無人FC就係咁叫人出去？

（「失蹤人口」今日個尖沙咀集會搞手去左邊？係鬼定手足？（2）
）

由呢張文宣可以見到，27號既活動，23號先有第一張文宣日程表係講有呢個活動，而其實你睇返琴日叫人出去既po 就會發現好多人唔知琴日有集會，但d 人就係咁keep 住話：「咁你依嫁咪知囉，依嫁先2點幾，即刻出去唔得？」類似既說話，但老實講，好不負責任，如果一個多人參與，宣傳足夠，唔鬼既活動，點解會咁多人唔知？
其次，睇live 同tg channel 都已經見到，有好多狗已經部署好晒去捉手足，連小朋友都查，咁樣叫人出去真係好？係咁叫人出去戈班又係唔係真係手足黎？

而且仲有被搞手fake 左出去既老人家同一家大細呢？搞手除左要對前線負責，更加要對和理非、FA 同記者負責。

［內有洋蔥］86歲婆婆的gear和藥油

有好多老人家都真係唔要命地出黎支持手足，亦都有大部份真．和理非既老人家同家長﹑一家大細都係以為活動超重要(例如10.20)﹑有不反或者係真係和平集會先出，你唔好同我講今時今日班狗係咪都會搞9 我地既活動，你睇10.20有幾多人同幾多和理非，宣傳足夠、已FC﹑吹大雞既活動一定有多人去，前線手足一定去足，而且無前線，大型既行動都好難進行。

問題同上，行動未FC，日程表係人都加得：
就算10.27 既遊行唔係鬼搞既，未來既行動佢地都有機會用呢個方法去搞，所以早一個星期或(其實最好係早一個月)以上去宣傳係最好，你可能會話，我地早咁多宣傳行動，對家咪仲多時間部署捉人，咁乜10.27呢個活動係舉行前5 日先黎好急咁宣傳既，大家又覺得最後個結局好好？損失最多既都係我地呢邊，反正除左快閃開花外，所有遊行集會班狗點都會部署既，咁點解我地呢邊都唔早早咁傾好我方既策略同路線，傾好左﹑宣傳夠，就算臨時改路線或者改地方，我地呢邊都無損失，因為決定出黎既人一早準備，無論係裝備上定物資都係。
記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。
相反，依嫁既連登係充滿五毛帶風向既PO、陰謀論PO同其他未FC 既資訊PO，行動前都係好小PO 去講聽日要點點點。

Tg 同連登資訊非直通：
11.3 集會暫緩左，雖然搞手有上連登講(我都係打呢篇野戈時search 先知有po)，但我發現其他Po comment 到都仲有好多人唔知tg 戈到已經公佈話暫緩，主力11.2，由此可見tg 同連登資訊不通，同埋好多人係揀一邊上，上tg就無上lihkg，上lihkg就無上tg，另外，我做左兩次被捕人士整合po先發現，原來有人係完全唔知10.20同10.21係有人被捕...... 唔該，最小最小都一定要join 被捕人士關注組既tg channel (@youarenotalonehk)。

行動太急，重要性低
引用巴打留言
“大既遊行我覺得最少要早兩星期話搞，集會就起碼早一個星期就要講話搞，你話無時間？咁咪最多將個活動移後一個星期，起碼有多d時間比人文宣先啦，你搞得咁急，根本無人知，搞完都好少人黎，到時比記者影到咪重難睇，遲一個星期先搞唔會死，但多一個星期宣傳真係差好退，以前d集會遊行，起碼都兩三個星期前講，現在成日有星期一二講，之後就想好多人出黎，邊有可能”
多謝呢位巴打打左我成個point 想講既野，我唔知quote ng quote埋你個名好就唔quote 了。

喺手足需要方面睇

太多學生手足：
我知有手足覺得唔去齊d 行動係會好內疚，每次睇live 見到有人被捕被打都好心up，覺得自己無出去係好錯好過分，所以搞手更加要分返行動重要性，我認識既前線手足(唔係聽到有狗就閃得最快戈D，係真係好前會受傷戈D，會衝既前線)係會根據返行動既重要程度而出，唔會每次都出，首先，作為學生既佢地afford 唔到，中學生的話就黎考試，大學生就mt，接近sem 尾，d assessment 已經堆左一堆係到，如果可以隔個星期咁搞遊行(集會>遊行>集會.....)，就可以比佢地有時間跟一跟學業上既野，因為集會多數夜晚7至8點開始，日頭有更多時間做自己野，而其他要返工既手足亦可以放工後夜晚黎參與，而且集會同樣可以make noise，被捕人數更小，甚至無，不被捕不受傷既活動點解唔搞多d？我係第2 個PO到有屌過太多活動，有人留言覆我話 : 一個月一次好唔撚好？其實我想答佢好，既然集會都有數十萬人參與，而且又更小人被捕，咁減小遊行次數唔係更好？遊行make 既noise真係大D？而且減小過多既突發遊行，每月主力搞/宣傳一個大型遊行，號召力唔係會大過一個星期頭先黎推既遊行？
仲有大家都要企係記者角度諗，次次行動食得最多彈最多藍色水既唔係前線，係記者，係咪真係有必要個個星期都搞遊行？你仲要諗平日夜晚仲有地區既街坊戰線，唔該大家企喺手足既角度諗既同時亦企係前線記者諗，好多Bean bag, pepper spray, tear gas都係為左我地而食，佢地成日做直播都係由朝做到晚，甚至係天光。

我今年中六 等緊上庭

可能有部份巴打會覺得成績無所謂，DSE 唔影響日後人生，我亦明白手足唔會有心情讀書溫書，但係如果你可以做得好既話，點解唔做好d，雖然唔否認我地唔需要做任何野比藍絲睇，但係點解我地要考得衰，更加認證左藍絲所講既“成班唔讀書出黎搞搞陣？”淨係做好比屋企既藍絲睇，證明自己唔係玩玩下都係好事黎。

再者，呢場運動唔知會延續到幾時，未來數十年亦唔知仲有幾多場革命，點解我地唔可以做好自己本份先？喺自己擅長既部份努力，大家都知連登幾多人才既啦，咁咪係自己既領域到努力，盡力做個有身份有知名度，講野powerful 既人囉，嗱，舉個例，當有位巴打畫畫好叻，咁咪試下喺唔同既網站投稿，或者喺ig 開個畫畫ac，試下吸引唔同國藉既fans，當香港有咩事既時候，你咪可以share 唔同既香港事，用你既fans 將香港既事宣揚開去，資訊係人傳人既。

有班教學，但有無時間上？
相信大家都知有手足會為學生提供義補/義教，另外亦有教防物術﹑爬欄呢type 既班，但係如果平日都要返學返工，咁係咪有足夠時間去呢d 堂？你唔好叫佢地半夜、夜晚出黎上，佢地學生黎，需要做功課需要休息，無可能完全停晒呢d 野，夜晚亦有可能要打街坊戰。

而隔星期搞遊行或者所有行動都一定至少提前半個月安排抗爭timetable，就可以令手足有時間可以去安排返個人既Schedule。

錢銀方面，返工安排？
同上啦街坊戰多人響應係因為係半夜，大家唔洗返工，咁每個星期六日既行動呢？都係啦所有行動都一定至少提前半個月安排抗爭timetable，咁返工既手足咪可以根據行動重要性去報更或者請假，而集會喺夜晚舉行既，佢地趕得到咪唔洗請假，相信有好多手足話因為請假而無左份工既PO 大家都睇唔小，咁一個月一次大遊行，一個月淨係得一次一定要請假會唔會無咁過份？既然香港人無可能100%罷工抗爭，咁點解我地唔好好安排？班狗個個月都r ot r到6位數，經濟上我地好不利。

無返工戈D 人唔該唔好就呢點提出反駁(我有學生朋友好努力咁一放假就返工除左為生活費外就係就係為左份獎金，佢全數捐晒比星火。)，因為你唔知道佢地有幾辛苦，亦唔好講話如果佢地有經濟困難就講，資助佢地之類既說話，問心戈句，如果你有經濟困難，你會唔會好意思搵人攞錢？大多數都係走到絕路先敢提出要援助。

提議
要達成行動規律、節奏共識
7、8月戈時，大家都會就該遊行既重要性去調返個遊行 / 集會時間及日期，戈時既遊行係早成個月去plan，咁點解依嫁唔得呢？點解今個星期頭急推既活動一定要今個尾就去？
而且除非係有突發事發生而臨時搞既遊行，否則必須限制每月只有1-2個遊行，而遊行必須係至少半個月前開始搞或象徵式申請不反。

每個大型遊行或集會都要傾好/FC左先做文宣TIMETABLE
地區性既小型活動交比街坊谷內自己搞，但大型既一定要傾好先做文宣，同上啦，例如象徵式申請不反，反正都唔洗理個結果，申請係為左比更多媒體報道順便宣傳下姐。

搞手應考慮會參與行動既對象，分辨行動既重要性(需要gear 與否?)
例如啦，集會對象係和理非，遊行對象係勇武同和理非，咁部份真係次次都出既勇武咪可以選擇係集會戈時抖下或者練下身手。

"睇開被捕人士關注組，都知道近月既濫捕情況有幾嚴重，好多手捉喺未去到行動現場就已經被捕，而且好大部份時被捕手足都係under 喺無記者、無人影到佢個樣同知佢名既情況下被捕，更唔知呢部份呢手足有幾多係有gear"

每人都自備裝係已達成既共識黎，但係集會係唔係需要帶齊gear 呢？可能考慮下搞100%和理非活動，有狗咪散囉，你可能會話: 有狗就散咁次次佢出呢招我地係以後唔洗搞活動？睇下10.19﹑10.14﹑10.13既活動，集會活動好小會有狗咁樣散你埸，集會活動除左可以make noise 外亦可以顯示到香港人無放棄抗爭，只係模式同規律轉左，真心唔洗逢星期六日就埸埸打，以目前黎睇我地損失大好多，前線熟練度係好重要，前線愈黎愈小，又無新手fill 到，大家都唔肯反思既就真係攬炒，4個月香港人都未跨越到界線，突破唔到，而對家又轉玩法，搞濫捕，咁我地咪令佢地可以拉人既次數減小囉，我地都可以轉玩法既。

街坊戰 / 突發快閃開花
"真心唔洗逢星期六日就埸埸打"

雖然我提議話要轉模式姐，平時街坊戰點打就街坊決定，由街坊黎打，街坊熟悉自己區既走都方便D，被捕數量點都小過平時，所以有需要的話，多打街坊戰消耗班狗既體力，撚下狗，有共識地順便第二朝幫人罷下工，我覺得係好事黎。

多區快閃開花都係啦，幾時搞遍地開花都係好事黎，85係個好例子(希望我無記錯日子)，分散狗力既同時，多數參與既都係熟路既街坊，小人被捕同受傷絕對係好事。
今晚突發都係好例子。

多謝你願意睇晒我堆廢話，可能有不足或者錯既既部份，歡迎各位手足補充。
請大家好好反思行動數量同行動模式，避免更多手足出事。
不被捕，不受傷。
光復香港，時代革命。

唔知我個po 有無人理，但順便係到推下我覺得有用/要推既po :
27位手足(最細得13歲)上庭！聽日2點半全港九新界法庭要人聲援！17位告暴動/岳少/咬斷狗手指

屌你地又話勿忘831，只係過左2個月，結果一撚個行動post都冇，係咪已經忘記哂嗰日發生嘅事？

【尋人】15歲少女李倍瑛失蹤逾一月 最後現身油麗邨

[重要發現] 陳彥霖媽媽生日造假

[裝備] 唔鍾意戴頭盔嘅你入一入嚟

[防水砲車] 60926 防水殼

自推 1/10

自推 2/10
打左成日點都睇下啦

3/10

4/10

5/10

6/10係唔係唔鍾意睇太多字

7/10

8/10

9/10 好慘啊

10/10我唔理我照推

幫你
尤其係之前有晒計劃 依家太趕

多謝巴打

樓主我覺得可以精簡少少
用point form/一開波就講晒重點先
咁大篇論述放後面啦

尤其是每一次都有計劃真係好重要

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

值得推

112夠曬時間宣傳了，但唔覺好多人推，睇黎大家都忘記左要提早宣傳既重要性

我明巴打你意思
如果我下次再開po 會改，唔該巴打提醒

大遊行起碼早兩禮拜
集會早一個禮拜
合理嘅準備時間

唔好等下次喇巴打
直接重新開po啦
重點就係
1. 日程表要validate
2. 每次吹大雞要plan好
3. 吹大雞最少每次都要有1個禮拜buffer做文宣

推
光復香港 時代革命

全球各國都係112聲援香港，如果香港無人出，佢地會點諗？求求大家今個星期全力推112活動，唔好辜負攬炒巴既努力。

有用post 要推

既然吹大雞大家都知咩事
就更加應該好好咁plan
如果封路要點做
如果冇不反對要做咩
如果發生混亂應該點應對
應該帶咩出來

和理非有guidelines跟的話 咁佢地都可以出多一分力

好你呢3個pt 借我引用一下，唔該你

推 建議你瘋狂share link in tg or LIHKG

我依嫁重開緊，等陣補link，唔該晒幫我推左既咁多位巴絲

覺得呢期最大的問題就係
和理非難左去參加/出一分力
就算出左來都好每一次都係長跑
如果一人做少少 勇武可以輕鬆好多

地區的好似今晚咁 和理非都可以幫手cover/救人
咁平時吹大雞個陣 佢地除左向後跑之外仲可以做咩呢
運輸?哨?回收?
呢個都係應該諗 同文宣的方向

推

重開左
唔該大家

【正視聽：反思行動及行動數量】

睇晒幫你推，多字係比較少人睇，但唔好灰心努力推俾多啲手足睇吧.

小弟大部分都認同，尤其是七月八月會預早幾星期谷文宣，個時真係up到邊日邊到有遊行，可惜九月中起活動又急又多，真係有必要重整旗鼓，活動攪得急只會得不償失

關於你提出每月只遊一次行，少手足被捕固然係好，但怕唔怕個抗爭情緒會冷卻超快，還記得十月四蒙面法後個個星期社會進入冷淡休息期，個個都失左鬥智咁。雖知道依場係持久戰，但個人覺得警民衝突係維持市民抗爭情緒一個重要因素，一月一次我擔心會降溫得超快

我開左新po 啦，多謝巴打覆我感動
降溫方面我又唔擔心既，因為我都有提及到，平時可以搞多d 街坊戰或者遍地開花之類，例如今晚都好成功，街坊戰除左真係熟路減少被捕外，我覺得tg 放題都可以令到好多喺屋企或者返屋企途中食彈既中年藍絲變黃有留意到好多巴絲話屋企人食完彈之後黃晒，搞到佢地其實我覺得幾好

新po係到，謝謝你

【正視聽：反思行動及行動數量】

開左新po 啦，多謝你幫我推

【正視聽：反思行動及行動數量】

未出到集合點唔好著黑衫，完左活動離開大隊後盡快換翻普通衫